% Chapter 1
% 
\chapter{Interpretar o Problema} % Main chapter title
\label{chap:Chapter1} % For referencing the chapter elsewhere, use Chapter~\ref{Chapter1}

%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Introdução e Contextualização} 
\label{sec:chap1_introduction} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

O que são sistemas de \em{infotainment}.
Evolução histórica - ponto de vista automóvel.
Interligação com evolução tecnológica de outras áreas e aparecimento da IoT.
Enquadramento comercial destes sistemas.

A publicidade sobre automóveis há muito alude ao conceito de "equipamento de série", ou seja, todo o equipamento do veículo que já vem incluído de base, em qualquer veículo daquele modelo. Fora este, existem os "extras", ou seja, o equipamento que pode ser adicionado ao veículo mas que não vem incluído por omissão. Estes extras são decididos pelo comprador – no processo de aquisição de um veículo novo – e incluídos na viatura a entregar "chave na mão"; este último também ele outro termo frequente de marketing automóvel.

\section{Problema e Motivação}
\label{sec:chap1_problem} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

O foco da indústria automóvel (embora tal seja generalizável à esmagadora maioria das indústrias) é ter margem de lucro e de distância face à concorrência, foco esse atingido através de novos produtos e serviços. Raramente os produtos e serviços anteriores têm alguma atenção – no caso da indústria automóvel a exceção ocorre quando se detetam falhas graves de segurança (física – veja-se o exemplo da Toyota em 2010).

\section{Abordagem e Metodologia}
\label{sec:chap1_method} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

O passo inicial é o de avaliação do estado da arte no tocante a sistemas de \em{infotainment}, com levantamento daqueles que são os subsistemas mais comuns.

\section{Análise de Valor e Contribuições}
\label{sec:chap1_value} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

Ao disponibilizar uma plataforma aberta de \em{infotainment}, permite-se que o mesmo subsistema seja implementado de forma intercambiável, por fornecedores diferentes e que estes possam implementar novos subsistemas. Tal permite melhor escrutínio e garantias de qualidade e segurança, assim como interoperabilidade e acessibilidade por parte de um público-alvo maior. As abordagens de distribuição deste produto, a mencionar, poderão ter impacto económico nos segmentos de mercado afetos à manutenção automóvel, assim como desenvolvimento e comercialização de \em{software} e \em{hardware}.

\section{Considerações Éticas e de Segurança}
\label{sec:chap1_ethic} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

Considerando a cada vez mais abrangente transversalidade das tecnologias envolvidas, há que ter em conta dois fatores: por um lado, a salvaguarda da privacidade no tocante a dados recolhidos pelo sistema (como por exemplo localização GPS) e, por outro, ter sempre como prioridade aspetos de segurança do sistema, em detrimento de facilitismos desnecessários que abreviem a exploração de eventuais vulnerabilidades por terceiros[7][8] (como por exemplo o acesso irrestrito à Internet).

